---
title: "جلسه ۴۰"
date: "1394-09-03"
categories:
    - "sessions"
---
    در این جلسه آقای امین خزاعی درباره توزیع جنتو ارائه دادند. به گفته ایشان توزیع
جنتو توزیعی است برای کسانی که می‌خواهند نه تنها با درون لینوکس بلکه تمامی
برنامه ها آشنا شوند و شخصی سازی بسیار گسترده‌ای بر روی برنامه‌ها و سیستم عامل
خود ایجاد کنند. این توزیع یک توزیع بر پایه متن یا سورس هست به این معنی که
تمامی برنامه‌ها و هسته سیستم عامل را شما بایستی کامپایل کنید. با اینکه با
کامپایل کردن برنامه‌ها با مشکلات زیادی مواجه می‌شوید اما دانش بیشتری کسب
خواهید کرد اما پس از نصب برنامه‌ها برای توسعه و تولید نرم افزارهای بر پایه
لینوکس دیگر دردسری نخواهید کشید زیرا که اکثر فایل‌های header مورد نیاز برای
برنامه نویسی در مرحله نصب نرم افزارها گرفته شده‌اند و تنها کافی است شما از این
header فایل‌ها در برنامه خود بهره ببرید. در آخر باید متذکر شد که توزیع جنتو
برای توسعه دهندگان و افرادی که می خواهند به معنای واقعی geek و یا nerd شوند
بسیار توصیه می‌شود اما برای استفاده معمول و بدون دردسر به هیچ عنوان توصیه
نمی‌شود.  
فایل ارائه: [gentoo](https://shirazlug.ir/wp-
content/uploads/2015/11/gentoo.odp)

[![4](img/982158a6-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289283.441316.jpeg)
](img/982158a6-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289283.441316.jpeg)
[![index](img/98215bda-
fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289283.4413784.jpeg)](img/98215bda-
fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289283.4413784.jpeg)

[![5](img/98215dec-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289283.4414287.jpeg)
](img/98215dec-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289283.4414287.jpeg)
[![6](img/98215fc2-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289283.4414752.jpeg)](img/98215fc2-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289283.4414752.jpeg)

